\begin{myenumerate}
\item Un libraire décide d'augmenter le prix de ses livres de 9\%.\\Si
  un livre coûte 30~\si{\EuRo}, quel est son prix après
  l'augmentation ?
\item Quelques semaines après cette augmentation, ce même libraire
  décide de baisser le prix de ses livres de 10\%.\\Quel est le
  nouveau prix du livre qui coûtait 30~\si{\EuRo} avant
  l'augmentation ?
\end{myenumerate}